官場三傻 - 高慧然

節錄

官場三傻 - 高慧然

張建宗鼓勵年輕人逆巿搵工，。。。。。。。

張建宗似乎把年輕人失業率高這個問題，一下子推向年輕人揀擇，有工不肯做，對就業巿場有錯誤期待。請問他說這番話之前，有沒有經過巿場調查？是不是真的有很多食肆請不到人洗碗？而年輕人有碗不肯洗？

武漢肺炎肆虐，政府迄今不封關，令香港飲食業成為重災區。限制堂食人數及晚餐禁食令後，許多餐廳為求生存，轉做外賣，食肆可洗的碗寥寥可數，令洗碗工的崗位削減。張建宗希望年輕人去洗甚麼碗？洗即用即棄的發泡膠碗，洗乾淨了再循環使用？還是學中國餐廳，把食客吃剩的食物洗乾淨消毒，再賣給下一手？

張建宗離地膠論與陳肇始的「禁堂食先知咁多人要返工」，以及羅致光的「打風先知咁多人戶外工作」不相伯仲，三傻鬥傻，難分勝負。

林鄭治下，問責高官有共同特徵：全部不需要問責，。。。。。。。。。

。。。。。。。。。我們會覺得香港是蠢人福地。